# Linux

### Описание
Linux - бесплатная операционная система с открытым исходным кодом. Linux очень популярна у программистов. Основная 
часть всех серверов работает на этой операционной системе. 
### Мой опыт
Я выбрал Ubuntu как основную операционную систему. Мне нравится, что в ней можно кастомизировать многие вещи.
Основную часть работы в Linux занимает работа в терминале. Мне понравилась командная оболочка zsh. С определенными
плагинами пользоваться ей намного удобнее, чем стандартным терминалом (более удобное автодополнение команд,
подсветка документации и т. д.).

Я научился пользоваться командами терминала. Работа с директориями, файлами, процессами, правами доступа, работа с 
такими утилитами как nano, vim, cron. 

### Вывод
Я считаю, что в направлении работы с Linux можно еще расти и расти, но на данный момент моих знаний мне хватает для
работы с повседневными задачами.
Если же возникают какие-то вопросы, ответ всегда можно найти в интернете. Комьюнити у Linux огромное, поэтому
проблем с этим быть не должно.
Считаю, что знание работы с Linux очень важно, без этих навыков сложно будет работать программистом.